半山旭龢道男子兩度射擊解放軍宿舍罪成

居於半山旭龢道、曾參選2011年區議會但落敗的男子方鏗強，涉嫌於2015年12月至去年1月期間，分別用丫叉把金屬彈射向解放軍宿舍，以及用氣槍把金屬彈射向解放軍高級職員官邸。方經審訊後今被裁定罪名成立，法官將案押後至下月5日判刑，期間取得被告精神科醫生報，被告須還柙小欖。被告聞言抱拳向法官連聲稱謝「好，好，多謝多謝，小欖，好！」

方鏗強(39歲)被裁定兩項刑事毀壞及一項管有槍械彈藥罪罪成，法官裁決時引述辯方呈堂精神科醫生報告指，被告向他承認曾聽到聲音驅使他以丫叉和氣槍射擊涉案兩地點，並於事後再聽從聲音指示將氣槍丟棄，法庭認為有關說話已成證據，相信被告確有做過。

法官亦接納醫生診斷，相信被告智力較常人低，患有自閉症及精神分裂症，但認為被告案發時聽到聲音不影響他對「對與錯」的認知，即當時被告明知錯仍行事。

法官又指，基於在被告身上搜出的鎖匙，能開啟藏有氣槍和膠彈與金屬彈的地櫃，推論被告知悉他管有及知悉有關氣槍和彈藥已超出法例限制，故裁定被告3罪全部罪成。

辯方求情透露，被告學歷至中學，已婚並有一對子女，與家人於香港、北京和澳洲均有居所。法官表明考慮判入院令，故押後先索閱報告。

槍王

半山有錢低智男

勇武

弱智都有女住半山

其實扮傻都係一條好橋

之前好似有人講過
扮痴線入精神病院 隨時係慘過坐監

無精神病都比佢地醫到有精神病